補習天王P Chan轉會遵理 現代教育入稟追討3600萬約滿酬金

英文科補習天王Patrick Chan(即P Chan）早前宣布，離開現代教育，加入遵理學校，事件引起不少學生關注。據了解，現代教育已入稟法院，向PChan(陳智勇)追討逾3600萬港元約滿酬金及侵犯第三方版權索償。
《香港01》記者今日中午就事件向Patrick Chan查詢，他回應謂：「關於現代教育嘅問題，我現在一概不會回應同埋評論。」

Patrick Chan：離開是人生最沉痛決定

過去在現代教育任教的英文科補習天王P Chan（Patrick Chan），七月一日在其Facebook專頁，宣佈離開現代教育：「我懷着沉重的心情，正式宣佈我離開現代教育。」

他在帖文中，又感謝現代教育前高層的賞識，並指自己本來希望在現代教育教到退休，但「高層的變動、人事的變化，令我和公司的理念距離愈來愈遠」，形容離開現代，是「我人生中最沉痛的決定」。他事後宣佈加盟遵理學校。

據了解，現代教育正透過法律途徑，向P Chan追討滿酬金、違反協議和服務合同的損害賠償，以及侵犯第三方版權的索償等。

現代教育入稟索償約滿酬金、違反協議賠償等

根據入稟狀指，現代教育在7月7日向P Chan索償36,313,822.48元的約滿酬金、違反協議和服務合同的損害賠償，以及侵犯第三方版權的索償等。

有知事人士透露，除了舊式傳統補習學校，大部分補習名師與補習為是合作關係，並非簡單受聘，兩者會將按比例瓜分收入，出現被追討約滿酬金，或源於業界有老師在未完約就另起爐灶後，行內開始有新計法，如補習社與名師是五五分帳，合約會寫明名師50%的金額中，或有20%屬約滿酬金，若未能完約，補習社將會向老師追討約滿酬金。
根據入稟狀，現代教育向P Chan索償逾3600萬元約滿酬金等。(現代教育網站圖片)
至於有關侵犯第三方版權的索償，知情人士指，一般而言，因補習社擁有多名導師，每位導師每堂或有多份筆記，補習社難為導師檢查筆記，故導師需自行負責製作及編寫筆記，筆記版權亦屬導師所有。

據了解，考評局曾於2006年向現代教育及P Chan發出律師信，要求他們即時停用有關涉嫌侵權的教材，道歉及作合理賠償，事後現代教育及P Chan分別登報道歉。

消息指，P Chan今年亦因類似問題，曾被考評局發信追究，指他在筆記中侵權轉載了考評局試題，但他今次未有承認責任，反指把責任推在印刷人員身上，故有指現代教育因此決定終止合約，並入稟向其索償。

現代教育發言人：涉違例須交還約滿酬金
現代教育發言人回應事件時表示，編寫教材屬老師職責，對於陳智勇回覆考評局時，將其筆記的侵權責任推在印刷人員身上感驚訝及失望。因現代教育屬上市公司，須對公眾及股東負責，為保障公司利益，即使公司與陳智勇的合約快將完結，公司在律師建議下，決定提早終止與陳的合約。由於陳涉及違反法例，他須交還約滿酬金。

考評局回覆指，正跟進此個案，不便透露詳情或評論。考評局表示，擁有香港中學文憑考試、會考及高考試題版權，所有其他人或機構未經考評局批准而出售、影印、複製及分發版權作品，均屬侵犯版權，考評局會採取適當跟進行動，如發現補習社違反牌照的使用條款，考評局將採取適當的跟進行動。
P Chan：不回應有關現代教育問題

《香港01》記者今日曾就事件，兩度致電P Chan了解事件，記者首次致電時，對方未待記者發問，便已掛線。第二次電話接通後，記者表明身份及提出問題，P Chan未待記者問完，已開腔回應：「關於現代教育嘅問題呢，我現在呢一概不會回應同埋評論，我只係可以講咁多嘅啫！」

合約會寫明名師50%的金額中，或有20%屬約滿酬金，若未能完約，補習社將會向老師追討約滿酬金。

跟呢個計法
p chan 咪賺咗成億

佢身家有無3億

遵理突然咁勁

燈塔係咪集齊所以知名天王

教書都有成億
咁kris lau可能有5000萬

林作唔做大律師，你話呢！

中英數LS最易賺,因為必修,學生人數多
YY都幾千萬1年啦

並非事實全部

YY有成億 上巿文件

補習搞到好似球星轉會咁
真係犀利

香港人D錢易賺

有番個look 比到信心堆學生哥/學生妹 夠搵食啦